src/lib/sparse/Kuiper.Sparse.SPMM.LoadDense.fst
@@ -7,31 +7,52 @@ open Kuiper.EMatrix
 open Kuiper.Seq.Common { seq_blit, seq_replace }
 open Kuiper.Sparse
 open Kuiper.Sparse.Load
-open Kuiper.Sparse.SPMM.Defs { ematrix_tile_prop }
+open Kuiper.Sparse.SPMM.Defs { chest2_tile_prop }
 open Kuiper.Array.Vectorized
+open Kuiper.Tensor
 open Kuiper.Array2.Vectorized
-module T = Kuiper.Tensor.Layout
-module M = Kuiper.Array2
-module A = Kuiper.Array1
 
 
-let rec seq_tile_cpy
+// let rec seq_tile_cpy
+//   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+//   (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
+//   (s1 : lseq et n1)
+//   (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
+//   (s2 : lseq et n2)
+//   (j2 : nat { chunk et /? j2 })
+//   (step : nat)
+//   (to : natle (n1 / chunk et))
+// : GTot (lseq et n1) (decreases to)
+// =
+//   if to = 0 then s1 else (
+//     lemma_divides_product (chunk et) (to - 1);
+//     lemma_divides_product (chunk et) ((to - 1) * step);
+//     lemma_divides_sum (chunk et) j2 ((to - 1) * step * chunk et);
+//     (seq_blit'
+//       (seq_tile_cpy s1 s2 j2 step (to - 1))
+//       ((to - 1) * chunk et)
+//       s2
+//       (j2 + (to - 1) * step * chunk et)
+//       (chunk et))
+//   )
+
+let rec chest1_tile_cpy
   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
-  (s1 : lseq et n1)
+  (s1 : chest1 et n1)
   (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
-  (s2 : lseq et n2)
+  (s2 : chest1 et n2)
   (j2 : nat { chunk et /? j2 })
   (step : nat)
   (to : natle (n1 / chunk et))
-: GTot (lseq et n1) (decreases to)
+: GTot (chest1 et n1) (decreases to)
 =
   if to = 0 then s1 else (
     lemma_divides_product (chunk et) (to - 1);
     lemma_divides_product (chunk et) ((to - 1) * step);
     lemma_divides_sum (chunk et) j2 ((to - 1) * step * chunk et);
-    (seq_blit'
-      (seq_tile_cpy s1 s2 j2 step (to - 1))
+    (chest1_blit'
+      (chest1_tile_cpy s1 s2 j2 step (to - 1))
       ((to - 1) * chunk et)
       s2
       (j2 + (to - 1) * step * chunk et)
@@ -63,87 +84,104 @@ inline_for_extraction noextract
 fn tile_vec_cpy
   (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#n1 : sz { chunk et /? n1})
-  (#l1 : A.layout n1) {| T.ctlayout l1, cl1 : cont_layout l1 |}
-  (x1 : A.array1 et l1)
-  (#s1 : erased (lseq et n1))
+  (#l1 : layout1 n1) {| ctlayout l1, cl1 : cont_layout l1 |}
+  (x1 : array1 et l1)
+  (#s1 : chest1 et n1)
   (#n2 : szp { chunk et /? n2})
-  (#l2 : A.layout n2) {| T.ctlayout l2, cl2 : cont_layout l2 |}
-  (x2 : A.array1 et l2)
+  (#l2 : layout1 n2) {| ctlayout l2, cl2 : cont_layout l2 |}
+  (x2 : array1 et l2)
   (#f : perm)
-  (#s2 : erased (lseq et n2))
+  (#s2 : chest1 et n2)
   (j : sz { chunk et /? j })
   (step : szp)
   preserves gpu
   requires  x1 |-> s1
-  requires  pure (aligned 16 (A.core x1))
+  requires  pure (aligned 16 (core x1))
   requires  pure (aligned_cont_layout (chunk et) cl1)
   preserves x2 |-> Frac f s2
-  requires  pure (aligned 16 (A.core x2))
+  requires  pure (aligned 16 (core x2))
   requires  pure (fits (j + n1 * step))
   requires  pure (aligned_cont_layout (chunk et) cl2)
-  ensures   x1 |-> seq_tile_cpy s1 s2 j step (n1 / chunk et)
+  ensures   x1 |-> chest1_tile_cpy s1 s2 j step (n1 / chunk et)
 {
   let mut k : sz = 0sz;
 
   while (!k <^ n1 /^ chunk et)
     invariant exists* (vk : szle (n1 / chunk et)).
       k  |-> (vk <: sz) **
-      x1 |-> seq_tile_cpy s1 s2 j step vk
+      x1 |-> chest1_tile_cpy s1 s2 j step vk
   {
     lemma_fits_tile_offset et n1 j !k step;
     lemma_divides_tile_offset et j !k step;
     assert pure (fits (j + !k * step * chunk et));
-    array_vec_cpy x1 (!k *^ chunk et) x2 (j +^ !k *^ step *^ chunk et);
+    array_vec_cpy' x1 (!k *^ chunk et) x2 (j +^ !k *^ step *^ chunk et);
     k := !k +^ 1sz;
+
   }
 }
 
 
-let ematrix_tile_cpy
+// let ematrix_tile_cpy
+//   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+//   (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+//   (em1 : chest2 et m1 n1)
+//   (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+//   (em2 : chest2 et m2 n2)
+//   (row_ind : lseq nat m1 { in_bounds 0 m2 row_ind })
+//   (j : nat { chunk et /? j })
+//   (step : nat) // tratemos de no usar tid
+// : GTot (chest2 et m1 n1)
+// = ematrix_from_rows fun i ->
+//     seq_tile_cpy
+//       (ematrix_row em1 i) (ematrix_row em2 (Seq.index row_ind i))
+//       j step (n1 / chunk et)
+
+
+let chest2_tile_cpy
   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
-  (em1 : ematrix et m1 n1)
+  (em1 : chest2 et m1 n1)
   (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
-  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (em2 : chest2 et m2 n2)
   (row_ind : lseq nat m1 { in_bounds 0 m2 row_ind })
   (j : nat { chunk et /? j })
   (step : nat) // tratemos de no usar tid
-: GTot (ematrix et m1 n1)
-= ematrix_from_rows fun i ->
-    seq_tile_cpy
-      (ematrix_row em1 i) (ematrix_row em2 (row_ind @! i))
+: GTot (chest2 et m1 n1)
+= chest2_from_rows fun i ->
+    chest1_tile_cpy
+      (chest2_row em1 i) (chest2_row em2 (Seq.index row_ind i))
       j step (n1 / chunk et)
 
 
 open Kuiper.Array2.Strided { strided_row_major, aligned_strided_row_major }
 
+
 inline_for_extraction noextract
 fn matrix_tile_vec_cpy
   (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : szp { chunk et /? n1 })
-  (#l1 : M.layout m1 n1) {| T.ctlayout l1, srm1 : strided_row_major l1 |}
-  (a1 : M.array2 et l1)
-  (#em1 : ematrix et m1 n1)
+  (#l1 : layout2 m1 n1) {| ctlayout l1, srm1 : strided_row_major l1 |}
+  (a1 : array2 et l1)
+  (#em1 : chest2 et m1 n1)
   (#m2 #n2 : szp { chunk et /? n2 })
-  (#l2 : M.layout m2 n2) {| T.ctlayout l2, srm2 : strided_row_major l2 |}
-  (a2 : M.array2 et l2)
+  (#l2 : layout2 m2 n2) {| ctlayout l2, srm2 : strided_row_major l2 |}
+  (a2 : array2 et l2)
   (#f : perm)
-  (#em2 : ematrix et m2 n2)
+  (#em2 : chest2 et m2 n2)
   (j : sz { chunk et /? j })
   (step : szp)
-  (#lr : A.layout m1) {| T.ctlayout lr |}
-  (row_ind : A.array1 sz lr)
+  (row_ind : larray sz m1)
   (#fr : perm)
   (#vrow_ind : lseq sz m1)
   (#_: squash (in_bounds 0 m2 (cast_pos vrow_ind)))
   preserves gpu
   requires  a1 |-> em1
-  requires  pure (aligned 16 (M.core a1) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm1)
+  requires  pure (aligned 16 (core a1) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm1)
   preserves a2 |-> Frac f em2
-  requires  pure (aligned 16 (M.core a2) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm2)
+  requires  pure (aligned 16 (core a2) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm2)
   requires  pure (fits (j + n1 * step))
   preserves row_ind |-> Frac fr vrow_ind
-  ensures   a1 |-> ematrix_tile_cpy em1 em2 (cast_pos vrow_ind) j step
+  ensures   a1 |-> chest2_tile_cpy em1 em2 (cast_pos vrow_ind) j step
 {
   let mut k : sz = 0sz;
 
@@ -154,46 +192,48 @@ fn matrix_tile_vec_cpy
       pure (
         vk <= m1 /\
         (forall (i : natlt m1 { i < vk }).
-          ematrix_row em i ==
-          seq_tile_cpy
-            (ematrix_row em1 i)
-            (ematrix_row em2 (vrow_ind @! i))
+          chest2_row em i ==
+          chest1_tile_cpy
+            (chest2_row em1 i)
+            (chest2_row em2 (Seq.index vrow_ind i))
             j step (n1 / chunk et)
         ) /\
         forall (i : natlt m1 { vk <= i }).
-          ematrix_row em i == ematrix_row em1 i
+          chest2_row em i == chest2_row em1 i
       )
   {
     with em. assert a1 |-> em;
 
-    M.extract_row a1 !k;
-    let ri = A.read row_ind !k;
-    M.extract_row_ro a2 ri; 
+    tensor_extract_row a1 !k;
+    let ri = Pulse.Lib.Array.(row_ind.(!k));
+    tensor_extract_row_ro a2 ri; 
     
     row_core_lemma a1 !k;
     aligned_cont_strided_row_major l1 (chunk et) !k;
     row_core_lemma a2 ri;
     aligned_cont_strided_row_major l2 (chunk et) ri;
 
+    assert tensor_row a1 (v !k) |-> chest2_row em1 !k;
     tile_vec_cpy
-      #_ #_ #_ #_ #_
-      #(Kuiper.Tensor.ctlayout_slice _ 0sz !k) // should not be needed
-      (M.row a1 (v !k))
+      #_ #_ #_ #n1 #_
+      #(ctlayout_slice _ 0 (v !k)) // should not be needed
+      (tensor_row a1 (v !k))
       #_ #_ #_
-      #(Kuiper.Tensor.ctlayout_slice _ 0sz ri) // should not be needed
-      (M.row a2 (v ri)) j step;
+      #(Kuiper.Tensor.ctlayout_slice _ 0 (v ri)) // should not be needed
+      (tensor_row a2 (v ri)) j step;
     
-    M.restore_row a2 ri;
+    tensor_restore_row a2 ri;
+
     Pulse.Lib.Forall.elim_forall 
-      (seq_tile_cpy
-        (ematrix_row em1 !k) (ematrix_row em2 ri)
+      (chest1_tile_cpy
+        (chest2_row em1 !k) (chest2_row em2 ri)
         j step (n1 / chunk et));
     Pulse.Lib.Trade.elim_trade _ _;
     
 
-    ematrix_upd_row_lemma em !k 
-      (seq_tile_cpy
-        (ematrix_row em1 !k) (ematrix_row em2 ri)
+    chest2_upd_row_lemma em !k 
+      (chest1_tile_cpy
+        (chest2_row em1 !k) (chest2_row em2 ri)
         j step (n1 / chunk et));
     
     k := !k +^ 1sz;
@@ -201,7 +241,7 @@ fn matrix_tile_vec_cpy
 
   with em. assert a1 |-> em;
   assert pure (
-    ematrix_rows_equal em (ematrix_tile_cpy em1 em2 (cast_pos vrow_ind) j step)
+    chest2_rows_equal em (chest2_tile_cpy em1 em2 (cast_pos vrow_ind) j step)
   );
 }
 
@@ -219,46 +259,45 @@ let lem2
   (ensures a / d * c * d + a % d < b * c * d)
 = ()
 
-let seq_blit_lemma1
+let chest1_blit_lemma1
   (#a:Type)
   (#n1 : nat)
-  (s1 : lseq a n1) (off1 : natlt n1)
+  (s1 : chest1 a n1) (off1 : natlt n1)
   (#n2 : nat)
-  (s2 : lseq a n2) (off2 : nat)
+  (s2 : chest1 a n2) (off2 : nat)
   (cnt : nat { cnt /? n1 /\ cnt /? off1 /\ cnt /? n2 /\ cnt /? off2 } )
   (k : natlt n1)
 : Lemma
   (requires k < off1 \/ k >= off1 + cnt)
-  (ensures seq_blit' s1 off1 s2 off2 cnt @! k == s1 @! k)
+  (ensures acc1 (chest1_blit' s1 off1 s2 off2 cnt) k == acc1 s1 k)
 =
   lemma_divides_leq cnt n1 off1;
   lemma_divides_leq cnt n2 off2
 
-#push-options "--split_queries always"
-let seq_blit_lemma2
+let chest1_blit_lemma2
   (#a:Type)
   (#n1 : nat)
-  (s1 : lseq a n1) (off1 : natlt n1)
+  (s1 : chest1 a n1) (off1 : natlt n1)
   (#n2 : nat)
-  (s2 : lseq a n2) (off2 : nat)
+  (s2 : chest1 a n2) (off2 : nat)
   (cnt : nat { cnt /? n1 /\ cnt /? off1 /\ cnt /? n2 /\ cnt /? off2 } )
   (k : natlt n1)
 : Lemma
   (requires off1 <= k /\ k < off1 + cnt /\ off2 < n2)
   (ensures
-    seq_blit' s1 off1 s2 off2 cnt @! k == s2 @! off2 + k - off1
+    acc1 (chest1_blit' s1 off1 s2 off2 cnt) k == acc1 s2 (off2 + k - off1)
   )
 =
   lemma_divides_leq cnt n1 off1;
   lemma_divides_leq cnt n2 off2;
   ()
 
-let rec seq_tile_cpy_col_lemma1
+let rec chest1_tile_cpy_col_lemma1
   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
-  (s1 : lseq et n1)
+  (s1 : chest1 et n1)
   (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
-  (s2 : lseq et n2)
+  (s2 : chest1 et n2)
   (j2 : nat { chunk et /? j2 })
   (step : pos)
   (to : natle (n1 / chunk et))
@@ -266,8 +305,8 @@ let rec seq_tile_cpy_col_lemma1
 : Lemma
   (requires j2 + k / chunk et * step * chunk et + k % chunk et < n2)
   (ensures
-    seq_tile_cpy s1 s2 j2 step to @! k ==
-    s2 @! j2 + k / chunk et * step * chunk et + k % chunk et
+    acc1 (chest1_tile_cpy s1 s2 j2 step to) k ==
+    acc1 s2 (j2 + k / chunk et * step * chunk et + k % chunk et)
   )
 = 
   lemma_divides_product (chunk et) (to - 1);
@@ -284,8 +323,8 @@ let rec seq_tile_cpy_col_lemma1
       lem2 (chunk et) k to step;
       assert k1 + k2 < j2 + to * step * chunk et;
 
-      seq_blit_lemma2
-        (seq_tile_cpy s1 s2 j2 step (to -1))
+      chest1_blit_lemma2
+        (chest1_tile_cpy s1 s2 j2 step (to -1))
         ((to - 1) * chunk et)
         s2
         (j2 + (to - 1) * step * chunk et)
@@ -295,9 +334,9 @@ let rec seq_tile_cpy_col_lemma1
       lem2 (chunk et) k (to - 1) step;
       assert k1 + k2 < j2 + (to - 1) * step * chunk et;
 
-      seq_tile_cpy_col_lemma1 s1 s2 j2 step (to - 1) k;
-      seq_blit_lemma1
-        (seq_tile_cpy s1 s2 j2 step (to -1))
+      chest1_tile_cpy_col_lemma1 s1 s2 j2 step (to - 1) k;
+      chest1_blit_lemma1
+        (chest1_tile_cpy s1 s2 j2 step (to -1))
         ((to - 1) * chunk et)
         s2
         (j2 + (to - 1) * step * chunk et)
@@ -305,22 +344,22 @@ let rec seq_tile_cpy_col_lemma1
     )
 #pop-options
 
-let rec seq_tile_cpy_col_lemma2
+let rec chest1_tile_cpy_col_lemma2
   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
-  (s1 : lseq et n1)
+  (s1 : chest1 et n1)
   (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
-  (s2 : lseq et n2)
+  (s2 : chest1 et n2)
   (j2 : nat { chunk et /? j2 })
   (step : pos)
   (to : natle (n1 / chunk et))
   (k : natlt n1)
 : Lemma
   (requires j2 + k / chunk et * step * chunk et >= n2)
-  (ensures seq_tile_cpy s1 s2 j2 step to @! k == s1 @! k)
+  (ensures acc1 (chest1_tile_cpy s1 s2 j2 step to) k == acc1 s1 k)
 = 
   if to = 0 then () else (
-    seq_tile_cpy_col_lemma2 s1 s2 j2 step (to - 1) k;
+    chest1_tile_cpy_col_lemma2 s1 s2 j2 step (to - 1) k;
 
     lemma_divides_product (chunk et) (to - 1);
     lemma_divides_product (chunk et) ((to - 1) * step);
@@ -334,38 +373,49 @@ let rec seq_tile_cpy_col_lemma2
       assert k2 = k - (to - 1) * chunk et
     )
     else
-      seq_blit_lemma1
-        (seq_tile_cpy s1 s2 j2 step (to - 1))
+      chest1_blit_lemma1
+        (chest1_tile_cpy s1 s2 j2 step (to - 1))
         ((to - 1) * chunk et)
         s2
         (j2 + (to - 1) * step * chunk et)
         (chunk et) k
   )
 
-let ematrix_tile_col
+// let chest1_make_sparse
+//   (#et : Type0)
+//   (#nnz #n : nat)
+//   (pos : lseq nat nnz{in_bounds 0 n pos})
+//   (s : lseq et n)
+//   : chest1 et nnz
+// =
+//   Seq.init nnz (fun i -> s @! (pos @! i))
+
+let chest2_tile_col
   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
-  (em1 : ematrix et m1 n1)
+  (em1 : chest2 et m1 n1)
   (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
-  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (em2 : chest2 et m2 n2)
   (row_ind : lseq nat m1 { in_bounds 0 m2 row_ind })
   (j : nat { chunk et /? j })
   (step : nat)
   (k1 : natlt n1)
-: GTot (lseq et m1)
+: GTot (chest1 et m1)
 =
   let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
   if k2 < n2 
-    then seq_make_sparse row_ind (ematrix_col em2 k2)
-    else ematrix_col em1 k1
+    // mm defino chest1_make_sparse??
+    then seq_to_chest1 (seq_make_sparse row_ind (ematrix_col em2 k2))
+    else chest2_col em1 k1
 
 
-let ematrix_tile_col_lemma_
+#push-options "--split_queries always"
+let chest2_tile_col_lemma_
   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
-  (em1 : ematrix et m1 n1)
+  (em1 : chest2 et m1 n1)
   (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
-  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (em2 : chest2 et m2 n2)
   (row_ind : lseq nat m1 { in_bounds 0 m2 row_ind })
   (j : nat { chunk et /? j })
   (step : pos)
@@ -373,83 +423,84 @@ let ematrix_tile_col_lemma_
 : Lemma
   (requires true)
   (ensures
-    ematrix_col (ematrix_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k1 ==
-    ematrix_tile_col em1 em2 row_ind j step k1
+    chest2_col (chest2_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k1 ==
+    chest2_tile_col em1 em2 row_ind j step k1
   )
 =
-  let c1 = ematrix_col (ematrix_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k1 in
-  let c2 = ematrix_tile_col em1 em2 row_ind j step k1 in
+  let c1 = ematrix_col (chest2_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k1 in
+  let c2 = chest2_tile_col em1 em2 row_ind j step k1 in
   let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
 
   introduce forall i.
-    ematrix_col (ematrix_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k1 @! i==
-    ematrix_tile_col em1 em2 row_ind j step k1 @! i
+    acc1 (chest2_col (chest2_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k1) i ==
+    acc1 (chest2_tile_col em1 em2 row_ind j step k1) i
   with (
     if k2 < n2
       then (
-        seq_tile_cpy_col_lemma1
-          (ematrix_row em1 i)
-          (ematrix_row em2 (row_ind @! i))
+        chest1_tile_cpy_col_lemma1
+          (chest2_row em1 i)
+          (chest2_row em2 (row_ind `Seq.index` i))
           j
           step
           (n1 / chunk et)
           k1
       )
       else (
-        seq_tile_cpy_col_lemma2
-          (ematrix_row em1 i)
-          (ematrix_row em2 (row_ind @! i))
+        chest1_tile_cpy_col_lemma2
+          (chest2_row em1 i)
+          (chest2_row em2 (row_ind `Seq.index` i))
           j
           step
           (n1 / chunk et)
           k1
       )
   );
-  assert Seq.equal
-    (ematrix_col (ematrix_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k1)
-    (ematrix_tile_col em1 em2 row_ind j step k1)
+  assert equal
+    (chest2_col (chest2_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k1)
+    (chest2_tile_col em1 em2 row_ind j step k1)
+#pop-options
 
-let ematrix_tile_col_lemma
+let chest2_tile_col_lemma
   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
-  (em1 : ematrix et m1 n1)
+  (em1 : chest2 et m1 n1)
   (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
-  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (em2 : chest2 et m2 n2)
   (row_ind : lseq nat m1 { in_bounds 0 m2 row_ind })
   (j : nat { chunk et /? j })
   (step : pos)
 : Lemma
   (requires true)
   (ensures
-    ematrix_tile_cpy em1 em2 row_ind j step ==
-    ematrix_from_cols (ematrix_tile_col em1 em2 row_ind j step)
+    chest2_tile_cpy em1 em2 row_ind j step ==
+    chest2_from_cols (chest2_tile_col em1 em2 row_ind j step)
   )
 =
   introduce forall k.
-    ematrix_col (ematrix_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k ==
-    ematrix_tile_col em1 em2 row_ind j step k
-  with ematrix_tile_col_lemma_ em1 em2 row_ind j step k;
-  assert ematrix_cols_equal 
-    (ematrix_tile_cpy em1 em2 row_ind j step)
-    (ematrix_from_cols (ematrix_tile_col em1 em2 row_ind j step))
+    chest2_col (chest2_tile_cpy em1 em2 row_ind j step) k ==
+    chest2_tile_col em1 em2 row_ind j step k
+  with chest2_tile_col_lemma_ em1 em2 row_ind j step k;
+  assert chest2_cols_equal 
+    (chest2_tile_cpy em1 em2 row_ind j step)
+    (chest2_from_cols (chest2_tile_col em1 em2 row_ind j step))
 
 // podriamos probar solo esta spec parcial
 // aunque la prueba seria bastante similar
-let ematrix_tile_lemma
+let chest2_tile_lemma
   (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
-  (em1 : ematrix et m1 n1)
+  (em1 : chest2 et m1 n1)
   (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
-  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (em2 : chest2 et m2 n2)
   (row_ind : lseq nat m1 { in_bounds 0 m2 row_ind })
   (j : nat { chunk et /? j })
   (step : pos)
 : Lemma
   (requires true)
   (ensures
-    ematrix_tile_prop
+    chest2_tile_prop
       em2 row_ind j step
-      (ematrix_from_cols (ematrix_tile_col em1 em2 row_ind j step))
+      (chest2_from_cols (chest2_tile_col em1 em2 row_ind j step))
   )
 = ()
 
@@ -458,35 +509,33 @@ inline_for_extraction noextract
 fn load_dense_matrix
   (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : szp { chunk et /? n1 })
-  (l1 : M.layout m1 n1) {| T.ctlayout l1, srm1 : strided_row_major l1 |}
-  (a1 : M.array2 et l1)
-  (em1 : ematrix et m1 n1)
+  (l1 : layout2 m1 n1) {| ctlayout l1, srm1 : strided_row_major l1 |}
+  (a1 : array2 et l1)
+  (em1 : chest2 et m1 n1)
   (#m2 #n2 : szp { chunk et /? n2 })
-  (l2 : M.layout m2 n2) {| T.ctlayout l2, srm2 : strided_row_major l2 |}
-  (a2 : M.array2 et l2)
+  (l2 : layout2 m2 n2) {| ctlayout l2, srm2 : strided_row_major l2 |}
+  (a2 : array2 et l2)
   (#f : perm)
-  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (em2 : chest2 et m2 n2)
   (j : sz { chunk et /? j })
   (step : szp)
-  (#lr : A.layout m1) {| T.ctlayout lr |}
-  (row_ind : A.array1 sz lr)
+  (row_ind : larray sz m1)
   (#fr : perm)
-  (vrow_ind : lseq sz m1)
+  (#vrow_ind : lseq sz m1)
   (#_: squash (in_bounds 0 m2 (cast_pos vrow_ind)))
   preserves gpu
   requires  a1 |-> em1
-  requires  pure (aligned 16 (M.core a1) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm1)
+  requires  pure (aligned 16 (core a1) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm1)
   preserves a2 |-> Frac f em2
-  requires  pure (aligned 16 (M.core a2) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm2)
+  requires  pure (aligned 16 (core a2) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm2)
   requires  pure (fits (j + n1 * step))
   preserves row_ind |-> Frac fr vrow_ind
   ensures exists* em1'.
     a1 |-> em1' **
-    pure (
-      ematrix_tile_prop em2 (cast_pos vrow_ind) j step em1'
-    )
+    pure (chest2_tile_prop em2 (cast_pos vrow_ind) j step em1')
 {
+
   matrix_tile_vec_cpy a1 a2 j step row_ind;
-  ematrix_tile_col_lemma em1 em2 (cast_pos vrow_ind) j step;
-  ematrix_tile_lemma em1 em2 (cast_pos vrow_ind) j step;
+  chest2_tile_col_lemma em1 em2 (cast_pos vrow_ind) j step;
+  chest2_tile_lemma em1 em2 (cast_pos vrow_ind) j step;
 }
