src/lib/sparse/Kuiper.Sparse.SPMM.StoreDense.fst
@@ -11,9 +11,7 @@ open Kuiper.EMatrix
 open Kuiper.Tensor.Layout.Alg { l1_forward, l2_row_major }
 open Kuiper.Seq.Common { seq_blit, seq_replace }
 open Kuiper.Array2.Strided { strided_row_major, cell_of_pos, aligned_strided_row_major }
-module T = Kuiper.Tensor.Layout
-module M = Kuiper.Array2
-module A = Kuiper.Array1
+open Kuiper.Tensor
 
 // TODO tiene sentido pensar en hacer esta operación sobre filas como Array1?
 // No se si cambia mucho porque a cada bloque no le toca una fila entera
@@ -21,16 +19,16 @@ module A = Kuiper.Array1
 let aligned_cell_strided_row_major
   (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#rows #cols : pos { chunk et /? cols })
-  (#l : M.layout rows cols) {| strided : strided_row_major l |}
-  (gm : M.array2 et l)
+  (#l : layout2 rows cols) {| strided : strided_row_major l |}
+  (gm : array2 et l)
   (i : natlt rows)
   (j : natlt cols { chunk et /? j })
 : Lemma
   (requires
-    aligned 16 (M.core gm) /\
+    aligned 16 (core gm) /\
     aligned_strided_row_major (chunk et) strided
   )
-  (ensures aligned' 16 (M.core gm) (cell_of_pos l i j))
+  (ensures aligned' 16 (core gm) (cell_of_pos l i j))
 =
   strided.pf i j;
   lineal_divides (chunk et) strided.offset strided.stride i;
@@ -41,8 +39,8 @@ inline_for_extraction noextract
 fn matrix_vec_write_in_bounds
   (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#rows #cols : szp { fits (rows * cols) /\ chunk et /? cols })
-  (#l : M.layout rows cols) {| T.ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
-  (gm : M.array2 et l)
+  (#l : layout2 rows cols) {| ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
+  (gm : array2 et l)
   (i : szlt rows)
   (j : sz { chunk et /? j })
   (#f : perm)
@@ -52,8 +50,9 @@ fn matrix_vec_write_in_bounds
   (k : sz { k + chunk et <= n })
   preserves gpu
   preserves arr |-> Frac f s
+  requires  pure (aligned' 16 arr k)
   requires  matrix_live_vec_in_bounds gm i j
-  requires  pure (aligned 16 (M.core gm))
+  requires  pure (aligned 16 (core gm))
   requires  pure (aligned_strided_row_major (chunk et) strided)
   ensures   matrix_pts_to_vec_slice_in_bounds gm i j s k
 {
@@ -90,8 +89,8 @@ inline_for_extraction noextract
 fn gpu_matrix_store_tile_vec_underspec
   (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#rows #cols : szp { fits (rows * cols) /\ chunk et /? cols })
-  (#l : M.layout rows cols) {| T.ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
-  (gm : M.array2 et l)
+  (#l : layout2 rows cols) {| ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
+  (gm : array2 et l)
   (i : szlt rows)
   (j : sz { chunk et /? j })
   (#n : sz { chunk et /? n })
@@ -101,8 +100,9 @@ fn gpu_matrix_store_tile_vec_underspec
   (nthr : sz)
   preserves gpu
   preserves arr |-> Frac f s
+  requires  pure (aligned 16 arr)
   requires  thread_live_tile_vec gm i j n nthr
-  requires  pure (aligned 16 (M.core gm))
+  requires  pure (aligned 16 (core gm))
   requires  pure (aligned_strided_row_major (chunk et) strided)
   requires  pure (fits (j + n * nthr))
   ensures   thread_pts_to_tile_vec_underspec gm i j s nthr
@@ -116,6 +116,9 @@ fn gpu_matrix_store_tile_vec_underspec
     (fun k -> thread_pts_to_vec_underspec gm i j s nthr k)
     #(gpu ** arr |-> Frac f s)
     fn k {
+      assert pure (k * chunk et <= n);
+      assert pure (k * chunk et * nthr <= n * nthr);
+      assert pure (j + k * chunk et * nthr <= j + n * nthr);
       assert pure (offset_chunk et j k nthr <= j + n * nthr);
       FStar.SizeT.fits_lte (offset_chunk et j k nthr) (j + n * nthr);
       rewrite each offset_chunk et j k nthr
@@ -135,11 +138,11 @@ inline_for_extraction noextract
 fn gpu_matrix_store_tile_vec
   (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
   (#rows #cols : szp { fits (rows * cols) /\ chunk et /? cols })
-  (#l : M.layout rows cols) {| T.ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
-  (gm : M.array2 et l)
+  (#l : layout2 rows cols) {| ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
+  (gm : array2 et l)
   (i : szlt rows)
   (j : sz { chunk et /? j })
-  (em : ematrix et rows cols)
+  (em : chest2 et rows cols)
   (n : sz { chunk et /? n })
   (arr : larray et n)
   (#f : perm)
@@ -147,9 +150,10 @@ fn gpu_matrix_store_tile_vec
   (nthr : sz)
   preserves gpu
   preserves arr |-> Frac f s
+  requires  pure (aligned 16 arr)
   requires  pure (is_ematrix_tile em i j s nthr)
   requires  thread_live_tile_vec gm i j n nthr
-  requires  pure (aligned 16 (M.core gm))
+  requires  pure (aligned 16 (core gm))
   requires  pure (aligned_strided_row_major (chunk et) strided)
   requires  pure (fits (j + n * nthr))
   ensures   thread_pts_to_tile_vec gm i j em n nthr
